關西機場：沒有讓中國大使館派的車輛進入

強颱「燕子」襲擊關西國際機場，海水淹沒跑道，對外聯絡橋遭千噸油輪攔腰撞上，使建於離岸人工島上的關西機場變成孤島。傳出中國大陸使館昨日派車進去救援陸客，只要承認自己是中國人就能上車。不過關西機場今表示，昨日持續封閉，沒有讓外車進入。

關西機場營運公司在昨日一早天氣好轉後，派出巴士與高速船接駁受困民眾，因人數眾多救援作業持續到深夜。有消息稱中國大陸使館昨日派出了15輛遊覽車前往接出受困的大陸旅客，當時有台灣旅客詢問能否一起搭車？對方回答，若自認是中國人，就可上車跟祖國走！

不過記者詢問關西機場營運公司，對方表示為了管控現場狀況，避免混亂造成更多困擾，昨日全天進行管制，只有關西機場方面調度的車輛可以進入。

偷偷地走入去定強國人作新聞

呢啲都要認屎認屁，就算係真都仲要只係搵車去送人，送班友去邊?on99咁，打風打到咁就算有飛機somehow起到飛你又敢搭?

中國只有一樣嘢係真的

今日睇新聞 班支那人仲信到十足

認屎認屁最叻
有追住單新聞睇都知無可能

呀唔記得上面無新聞自由添

sorry

當年尼泊爾地震已經玩過一次啦

大陸豬狗賤種除咗老作重識啲乜？

隔離post都好多

係有既話日本仔新聞一早講左

係咁資訊透明既地方作野
幾無腦先諗得出

羸國人真係好撚噁心

呀唔記得佢地慣左新聞封鎖既環境作開fake news

呃鳩到班支那豚已經足夠

垃圾台狗信晒架

好似97金融風暴咁
上面只係鍵盤打左幾隻字出黎支持
fake news已經變成有真金白銀支持

大把人信

因為班支那人用中文係自己圍內打飛機之嘛
外面講咩都唔會睇到

兒登

都估到

上個post班child登仔咪一樣信到十足十

又炒車

唔會有錯既
禾堂堂大國起容你D小日本鬼子沒黑

今朝班奶支兒登仔炒晒車

依家都仲炒緊

仲不斷有奶支兒登你貼

你叫班奶支廢柴情何以堪

由今朝開始就奶到雪雪聲,

然後依家仲奶緊, 笑死

仲大大聲叫人「唔好盲反」

依家炒晒車

中國人係中國以外唔敢認自己係中國人
中國人係香港台灣就逼人地認係中國人

上次尼泊爾地震已吹包機FAKE NEWS
被人踢爆, 今次吹包車

原來都係FAKE

我地次次有根有據反對支國比人叫盲反
佢地先係完全感情用事無人話佢地盲撐
公平咩

無證無據得篇支那CONTENT FARM, 就盲撐支那

一提出質疑, 就話你盲反

勁好笑

1.先老作
2.刪真相post
3.成為歷史

沙士救港以至小蝗開大都係同一招

大話國

過幾年見到台灣人就會屌佢地

無中國你地當時係關西食屎

支那仔最鍾意老作

人地話晒大國勃起，點會揾幾部車嚟接 d 國民咁小家呀
下次吹大 d ，用穿梭機，用隱型戰機，用核潛艇嚟接被困嘅國民至夠利害架嘛

台灣客還原關西機場現場 搭中使館專車「沒被迫喊中國人」

台狗仲on99炒緊車丫.

冇事就去認衝出嚟， 有事又唔見佢幫

台灣記者

唔知真定假
真既話好冇骨氣

機場資訊太混亂，因為真係有朋友係裏邊坐自稱中方既車出黎

我會唔敢坐 都唔知車我去邊

我都有朋友係坐自稱中方既車走出黎去左神戶

見身啦

騙子

無牌既人扮職員囉

大陸狗不嬲吹水啦
有次見佢地講印尼排華問點解中共無出手救
有個網民話咩中共已經派晒人去接
但比國民黨班人阻止左
仲有成日吹到大陸野 咩老干媽係美國好受歡迎

咁大單野
你覺得日本官網新聞會冇寫?

我係強國就應該一開波就話派架19遼寧艦去kix救晒所有支那+台灣+香港人原船返偉大的祖國嘛
感動13億支那人

果班跟得新聞好貼d人去曬邊？
點睇好似真係有車？

咪講左係機埸方面派既車囉
乜撚野去哂邊

家依兒登好多5毛狗 成日話中國愈來愈好 叫人向前看唔好盲反

屌如果真係有，仲唔貼撚哂圖，叫d蟈人拉哂banner影相咩

印尼排華都係廿年前咋嘛
國民黨點阻中共接人
而且印尼同台灣又無邦交
根本中共就是廢，一味靠吹水唔抹嘴

綠營媒體都信？fake news都分唔清？

fake news

聯合報係綠營?

果晚濟留既，同跟得好貼日本最新一手資料既巴絲，都好清楚打完風之後果晚凌晨，關西機場話安排好船，朝早六點第一班船送去神戶機場，然後再講檢查條路無問題就巴士送返去對岸

之後朝早話確認另一邊路安全可以用，9點開始用埋巴士運人走 當時大家仲笑送你去泉佐野但南海電鐵未開返想點 完全唔知某國邊個位有參與

今朝凌晨北海道地震，新千歲機場啱啱話夜晚9點半已恢復供電，跑道無大損毀，聽日有望回復航班升降，某國快d改定尼泊爾篇文話第一班離開北海道既機係佢包架啦

就係假野

日本返工，今日有個中國客同我講，話中國政府已經派車接走左700個中國人回國，讚國家「好給力」

我仲心諗係唔撚係真呀 新聞完全無提過

我心諗，咁點解你仲未番到去

台人受困日本不聞不問？ 謝長廷首度回應了

2018-09-06 21:06

〔即時新聞／綜合報導〕日本關西地區近日遭燕子颱風重創，關西機場更是被迫關閉，不少旅客受困機場，其中也包含我國國人，但PTT有網友不滿表示，向我國駐日代表尋求協助，卻遭對方冷言冷語，也讓駐日代表謝長廷的臉書湧入不少批評責罵。對此，謝長廷在晚間透過臉書回應，表示自己願意承受大家憤怒的出口。

謝長廷表示，日本關西燕子颱風與北海道6.6級地震，均造成巨大災害，駐大阪和北海道兩辦事處為此忙的暈頭轉向，尤其北海道對外交通中斷，加上大停電，有6、7百位台灣旅客仍滯留，今天一直在想辦法突破困境救人。他也強調，民眾打電話給大阪辦事處，卻遭受冷言冷語，這點真的不應該，外交部已表示要查處。

謝長廷說，中國大阪領事館刊登派巴士車，去機場載受困中國旅客但台灣沒有，甚至還傳出國人想搭中國所派的巴士前，必須承認自己是中國人一事，讓大家感覺很不好，「我的網站因此被灌爆，我現在無暇仔細說明許多查明的細節，『承受大家憤怒的出口，也沒有關係』」。

謝長廷也說，希望大家仔細想想，如果9月5日時，私人巴士或汽車能到機場接人，那交通一定大亂、寸步難行，因此日本做法是准出不准進，所有人都是坐機場巴士或高速船離開，依照關西機場的書面報告，共載了7800人，超過滯留人數，「應該包括中國旅客900人，可見大家都是搭乘機場安排的交通工具離開機場。」
<自由時報>

笑死我

支那fake news

特別特別私幸福

親子王國班五毛係度狂打飛機

佢地番到去準備被告尋釁滋事

仆你個街，仲講到半夜已經車走晒啲人
冚家剷原來吹水嘅

係吳京呀

係攞 究竟去左邊，明明全部中國人一早撒離晒啦

其實大約都歸納到真相係乜

客觀證據：
(1) 關西機場聲明, 係無其他車入到去, 入去既車全部係日本機場車
(2) 支那駐大阪領事館官方聲明係用「協助撤離」字眼, 無話包車 / 包機
(3) 有D懷疑係支那狗係車上自稱「領事館人員」

唯一結論：

日本仔派車去關西機場接所有人走, D車唔係支那領事館安排,
但支那領事館就流民咁, 派人去同日本仔講, 話可以「協助」,
而呢種「協助」係可令支那領事館職員上到日本仔車拿住支咪
咁推斷就係「提供蝗語翻譯協助, 幫日本仔快D疏散最癲既支那人」
咁呢D無賴支那領事館職員上到日本仔部車
就鳩吹話係「領事館安排既車, 上車要認中國人」

大混亂之下, 日本司機聽唔明佢UP乜
所以就出左台灣既CONTENT FARM新聞

支那駐大阪領事館白紙黑字聲明, 就唔可以寫呢個大話, 因為日本仔會即時出聲屌柒

所以支那駐大阪領事館聲明就只可以出「協助」, 無圖無片, 唔講乜協助, 等支那國內自己FF

唯一通去機場嘅橋都比船撞爛左要都封閉, 點會無情情比阿豬阿狗駛入機場

支那資訊封閉咪得囉，呢啲新聞都係得支那人信之嘛

好大口氣呀，仲夠膽要求人地接完班支那蝗出機場，

再用自己車係泉佐野市接去新大阪，咁都叫撤離機場

最恐怖係連D官媒都一齊打飛機，成班愚民

日本9點先有車去泉佐野，贏國使館人員深夜企八九個鐘？

假新聞
係咪可以report

繁體支那 VS 殘體支那

崇台撚點睇？

朱閪伯格話依家FB要打假新聞

但FB係由支那人負責REVIEW

真正既Fake news

如果真有其事, 就拍埋片, 影埋相, 歌頌祖国啦
作野, 行騙佢地就天下無敵

佢地玩intranet, 呢D fake news 係一定唔會有外話版, 唔會被人捉痛腳

因為D人仲混亂緊, 未返到黎

咁支那狗就可以利用呢個證人真空既空檔, 自製FAKE NEWS

當呢D FAKE NEWS由無腦既華文使用者廣泛傳開之後,

兩日後D證人點講, 都已經無作用

GOOGLE搜尋紀錄, 都已經充滿呢件事既FAKE NEWS

半年後, 無人記得真相如何, 真相也用GOOGLE搜尋唔到啦

支那就係咁創製歷史

支那狗

原頭, 我估係韓國人講有中國領事館既車黎接中國人, 點解會無韓國車黎接韓國人.

問題係, 點解韓國人會有咁既理解, 會理解左係有中國領事館既車黎接中國人哩? 我估係真係當時有人自稱佢地係中國領事館既人...

世界平等

得支國人先會信有特權有專車專戴中國人出去

你諗下如果真係咁
淨番個七千人同新聞有乜反應

事情經過，香港人眼見目睹，不過內地財經界竟然有另一真相；指當年是多得中國出手打退大鱷，否則香港沉淪咗好耐咁話。內地財經界近日出現多篇文章分析此輪港元危機，在回顧當年救市時，均認為是中央出手。新浪財經昨日刊登內地股評人齊俊傑的文章，文中指「最後大陸出手救援，用平准基金的方式大量收購股票托市，才最終打跑了索羅斯」。至於新浪網的回顧專題，乾脆就指，「98年8月港府組織內地資金入市，展開8月期指合約爭奪戰。」

文章講到似層層，當年3月時任總理朱鎔基說：，「萬一特區需要中央幫助，只要提出要求，中央將不惜一切代價維護香港的繁榮穩定，保護它的聯繫滙率制度。」但實情係港府以外滙基金入市，而當時中國外滙儲備只有1,400億美元，跟香港所差無幾。不過，謊言講一百次就會變成真，強國拯救全世界的思想，深植強國民心，即使係荒誕嘅謊言。

該位內地股評人齊俊傑，在文章中「反對」中央再次「救」香港，指指「香港人動不動反對大陸人，踢個足球連國歌都噓聲四起」，大批內地網民齊聲叫好。

數年前, 好似係董建華定曾蔭權出聲, 話支那一蝗都無出過

有咩事真係拎本外國護照出黎，就算BNO都好

利申：特區護照

利申 ： 真·響關西現場嘅人 而家返左香港

佢真係有幾架車嚟接嘅 係咪大使館就唔知 但係佢就車哂我地出去大阪/新大阪嘅

到最後換車去新大阪都真係有個自稱大使館嘅人上車嚟話大家辛苦了咁嘅

利申：非奶共

平安返到黎就好啦

我咁岩撞到幾個grad trip嘅香港人都受困 帶埋佢地一齊走 轉到去沖繩先番到嚟

勿相認

由關空島車去泉佐野站既一定係關西機場安排，亦無話車咩人走先，總之你想離開機場就排隊無分外國定本地人，日本傳媒都係旅客一個整體咁報無分中國人韓國人美國人日本人台灣人香港人

有分 一定有 佢地有警察行過嚟 淨係講日文 啲日本人一窩蜂咁去排另一條隊

當時係咁嘅 佢地安排左朝早6點開始坐船去神戶先

之後話JR泉佐野都慢慢解封 所以都有車去埋個邊

而我上個間車 就淨係得大陸人同香港人上 係由啲講普通話嘅人指揮嘅

我響現場觀察嘅

咁睇黎關西航空自己分流左亦搵左使館人員幫手，但出島果架車就一定係關西機場安排 唔存在中國包車畀大家出島先或姐催促關西航空派車去接中國人，因為本身已經會派船同車去接人

當時就有傳言大使館會出6架車 搞下搞下就多幾架多幾架咁

但講到尾 香港係零支援我地嘅人

習近平同志在場指揮中國人民上巴士添

環時都有講支領館嘅人凌晨一點就去煩住晒
煩到機場要集中所有支那人獨立處理

係支領館既人去煩人, 唔係關西機場去搵支領館

唔好倒轉

因為港共殖民政權, 係被禁止係外國設領事館

而香港經濟貿易辦事處就只有東京

其實香港外遊日本既人, 好多都唔止東京, 應該設多兩個, 一個係大阪, 一個係札榥啦

英國都係一樣, 得東京, 大阪個OFFICE好似limited 服務

咪住前面話換車 咁我諗我知啦，關空出泉佐野一定係關西航空安排既，泉佐野車返出大阪市中心可能真係中國使館安排 但佢就講到兩程都係自己功勞，係包車帶大家離島

呢件事我一直都係旅遊台個飛燕post討論同幫下手搵資訊一點知道六點有船，七點知道九點有巴士 post入面既巴絲有坐船去神戶，亦有坐巴士出泉佐野，但就照跟大隊排，呢程車後就自己搭鐵走左，無第二程車所以亦完全唔知領事館既事

點都好，中國包車送離機場就實係fake news

依家中港台三地連環炒車 情況好混亂都係唔好回覆 唔係炒埋車就唔好

中國包車送離機場就實係fake news

> 點都好，中國包車送離機場就實係fake news

YES

支那網段片可能係將兩程既片剪埋一齊

可以拿最佳剪接

中國為左救國民，買通左日本職員，所以日本政府唔知，厲害了我的國

合情合理

Nonono

泉佐野車 係泉佐野only 放底你就走

聲稱大使館車 係上左車後 坐到某地方停車 換車去大阪

Btw 醒起一樣野 泉佐野車 車身係寫airport乜乜乜

聲稱大使館車 車身係南海電鐵名

尼位爸絲好熱心 但我地響關西係完全睇唔到尼度嘅野 想知都知唔到

香港文匯報記者採訪攜程旅行社得知，該社一名自營的日本領隊陳鳴和其29名客人透過中國領事館安全撤離現場。據陳鳴敘述，4日約14點，從日本機場地勤人員處獲悉關西機場連接外界的唯一橋樑遭油輪撞毀，當天17點又被告知關西機場被淹，現場所有人員被困，機場淪陷4天不能恢復。全部被困的數千名旅客，為了應對接下來幾天的食宿問題，買空機場麥當勞後，又在機場內的便利店前大排長龍，搶購食物和水。

聽說大巴將至 歡呼祖國萬歲

5日一早，陳鳴獲悉中國總領事館已經隔夜協調好大巴，上午10點至11點就可接中國遊客出去。總領事館反應迅速的行為，使得遊客們一掃飢餓、疲憊緊張的心情，深感作為中國人無比的安全與自豪，「好多人開心地歡呼祖國萬歲，並激動的和親人相擁。」遊客王先生說，南方航空的工作人員告訴大家，中國總領事館已經對接好了，「今天一定會派車接我們過去！」王先生說，「聽到這個消息，我和我旁邊的中國遊客，真的覺得，持着中華人民共和國護照，是一種非常非常有自豪感的事情。」

車上噓寒問暖 派食物飲用水

陳鳴回憶說，和他一起的遊客們有幸坐上第一批，也就是中國總領事館派來的頭三輛車，上車一瞬間便感覺離回家不遠了。「我們看到很多外國遊客繼續忍耐等待救援的到來，那時等待機場接駁車的各國遊客，已經繞機場大半圈，這更使得車上的中國人感到了祖國的強大。」遊客們說，總領事館人員還對撤離的遊客噓寒問暖，在車上給每人發放了食物、飲用水。最終，5日上午就有數百名中國人先於其他國家遊客撤離到安全地帶。

港人感謝祖國 領館專線應詢

本港電台主持車淑梅6日早上亦收到朋友發來訊息，指關西機場環境非常惡劣，幸運地搭上中國總領事館派來的旅遊車返回大阪市內，她轉述朋友信息說「祖國是全國人民（包括港澳台及各地華人）的強大後盾，祖國富強領先世界，第一時間對境外國人支援，讓人民的生命安全得到優先保障。感謝祖國」。

機場巴士將中國遊客車過橋然後轉坐大使館安排嘅巴士去其他地方

好明顯泉佐野車係關西機場車
關西國際機場間公司叫「関西エアポート」
後面果個片假名就係airport

應該係 符合我當時嘅情況 去碼頭嘅車行先 我地就橋上塞車等

你當初應該去呢個post求助

日本颱風[飛燕] 集中討論區 2

旅遊台黎所以都係主要傾旅遊事宜，而第2個post開始就係局外人搵資訊畀局內人睇，開到第4個post

唔係呀 係我地響關西機場乜柒網都上唔到 斷電斷水斷糧咁

D巴士有中國零件是中國不可分割嘅部分

當時我地係主要睇現場嘅情況同埋其他航空公司嘅人口講 先大概知咩事 我地最大限度嘅上網得文字whatsapp 圖都load好耐先睇到

但post入面有巴絲係上到網仲影埋現場情況畀大家睇 睇黎識日文真係有著數
亦因為d巴絲無意識搭巴士果陣去搵講中文既群體所以完全唔知使館做左場咁既show 搞到兩邊人好似係平行世界咁

我地都gather左一大班香港人一齊行嘅 但係真係唔見有爸絲

我地係完全上唔到網 我都覺得上到網個啲係奇蹟 我識嘅人 wifi蛋又唔得 數據漫遊又唔得 7日卡個啲都唔得

又唔只一樣既 偷呃拐騙貪污都冇假啦

呢段台灣人圈既都多漢字，簡單黎講高速船去神戶，巴士去泉佐野，都係日本方安排既，本身就係派巴士接走所有人包括中國人亦非只有中國人，只係去到之後再細分流 然後領事館就借呢個機會宣傳
亦即係泉佐野打後既一切都唔關日本方事，畢竟佢都唔知原本係機場既幾千人之後要去邊，而出得返島就已經脫離救援範圍

明顯除左指揮交通既車外全部都係接駁巴士，段片拍到有私家車明顯已經出左島

支那狗係咪弱智架屌

之前個講法唔係搵戰狼入機場營救中國人嗎
宜家變左協助

屌 禁錯負皮自膠

日文版日本人識睇即刻食左試實豆沙包 所以謎底已經解開

中國fake news：，中國安排左巴士送中國人離開關空島，其他國家既人只可以繼續等日本安排既船（甚至想講到日本咩都未安排，見到有網話其他人只能白等 ）

fact：無論去神戶既船定去泉佐野既巴士都係日方安排，用黎接走所有人而非中國人限定。中方只係安排左係泉佐野整多程送去大阪市中心 同埋搵關西機場果邊話幫手疏導中國旅客，所以就畀左幾架巴士佢專接走中國人先，但其他人一樣有巴士搭只係遲少少。然後就吹到離開機場既巴士都係中國使館特別安排

琴日斷多人沉左船？自己出黎認左佢

咁都得 ？

第三時空 ？

平行時空 ？

強大的祖國

本是同根生
台灣人=福建人

根本全部人都有車搭 無分遲唔遲，只係機場方面做左分流A呢架車由識蝗語既staff管理，B個架車講泡文，C個架講日文，D個架講英文，但出左機場之後轉去大阪市中心既車可能係支那安排既

支那真係人唔笑，狗都吠

真 關西機場滯留港人

果朝6點已經有船接所有人去神戶，係機場安排
之後都有巴士接所有人去泉佐野，亦都係機場安排，去到泉佐野就扔低你，兩條隊都好長。

隔左一陣出現左條短好多既隊，由南航講普通話職員指揮，話係for所有華人。現場所見呢條隊亦真係只有香港台灣澳門同內地人。呢一堆巴士係咪大使館安排就唔知，但係呢堆巴士所車既人既落客點同上面另一條隊(有日本人有鬼佬）唔同，係泉佐野落左車之後即刻有大使館職員同我地講解情況，安排我地上大巴番大阪，新大阪，難波。

相信兩條泉佐野巴士隊都係關西機場既車，但真係有分流兩條隊，而中國果條隊，當你夜晚十一點幾出到泉佐野，有專車送你出市區。另一條隊十一點幾出到泉佐野就食自己。